% Marcador de dificuldade de exercícios =============================
\newcommand{\facil}{{(\small fácil)}}
\newcommand{\medio}{{(\small médio)}}
\newcommand{\dificil}{{(\small difícil)}}


% Ambiente deprecado, não use! ======================================
\newenvironment{duvida}%
  {\plainbreak1\begin{hangparas}{5em}{1}\textbf{Dúvida: }\ignorespaces}%
  {\end{hangparas}}


% Ambiente deprecado, não use! ======================================
% Usando este ambiente, fica fácil depois colocar um índice por aula, 
% com o resumo dela.
\newenvironment{resumo-aula}[3]{%
  % Põe aula no índice
  \phantomsection% <- this is something for the hyperlink to go to
  \addcontentsline{toc}{section}{%
    \numberline{}#1/#2/#3%
  % Imprime dia da aula
  }\plainbreak{2}\noindent\textsc{%
      #1\thinspace/\thinspace#2\thinspace/\thinspace#3}%
    \quad\ignorespaces}{\pfbreak}

% Wrapper para demonstrações ========================================
\newenvironment{prova}{\begin{proof}}{\end{proof}}

% Estilo de teoremas ================================================
\newtheoremstyle{plain}% name of the style to be used
  {\medskipamount}% measure of space to leave above the theorem. E.g.: 3pt
  {\smallskipamount}% measure of space to leave below the theorem. E.g.: 3pt
  {\normalfont}% name of font to use in the body of the theorem
  {0pt}% measure of space to indent
  {\bfseries}% name of head font
  {}% punctuation between head and body
  { }% space after theorem head; `` `` = normal interword
             % space
  {\thmname{#1}\thmnumber{ #2}{ \normalfont\thmnote{(#3).}}}% Manually specify head
                                  % specify head

% Ambientes do tipo teorema =========================================
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{teorema}{Teorema}[chapter]
\newtheorem{conjectura}[teorema]{Conjectura}
\newtheorem{corolario}[teorema]{Corolário}
\newtheorem{proposicao}[teorema]{Proposição}
\newtheorem{lema}[teorema]{Lema}
\newtheorem{observacao}[teorema]{Observação}
\newtheorem{afirmacao}[teorema]{Afirmação}
\newtheorem{fato}[teorema]{Fato}
\newtheorem{definicao}[teorema]{Definição}
\newtheorem{exemplo}[teorema]{Exemplo}
\newtheorem{nota}[teorema]{Nota}

% Placeholder (marca onde uma figura seria inserida) ================
\newcommand{\faltafigura}{%
  \tikz \node[draw,rectangle,inner sep=2em,rounded corners,gray] {Use a
  imaginação.};}

% No futuro, as notas devem ter glossários. =========================
% Para não ter retrabalho, estou usando estes 
% ganchos (hooks) para marcar onde ocorre a 
% definição de novos conceitos ou a sua menção.
% (claro, nem toda menção é relevante...
% ---------------------------------------------- ====================
%
% Definição de um conceito (hook para glossário) ====================
\newcommand{\defi}[1]{%\textcolor{green!60!blue}
  \textbf{#1}}
% Menção de um conceito (hook para glossário)
\newcommand{\mencao}[1]{%\textcolor{blue!80!red}
  \textsl{#1}}
%\newcommand{\implies}{\ensuremath{\Leftrightarrow}}

% Abreviações, acrônimos, siglas e palavras que podem precisar de
% formatação especial
\newcommand{\npdificil}{\textsc{np}-difícil}
\newcommand{\npcompleto}{\textsc{np}-completo}
% Nomes (alguns difíceis)
% -----------------------

\newcommand{\Andras}{András}       % András Frank
\newcommand{\Appel}{Appel}          % Kenneth Ira Appel
\newcommand{\Gyarfas}{Gyárfás}     % András Gyárfás
\newcommand{\Berge}{Berge}         % Claude Berge
\newcommand{\Bollobas}{Bollobás}   % Béla Bollobás
\newcommand{\Brooks}{Brooks}       % Rowland Leonard Brooks
\newcommand{\Chebyshev}{Chebyshev} % Pafnuty Chebyshev
\newcommand{\Chvatal}{Chvátal}     % Václav (Vašek) Chvátal
\newcommand{\Erdos}{Erd\H os}      % Paul Erdős
\newcommand{\Edmonds}{Edmonds}     % Jack Edmonds
\newcommand{\Gallai}{Gallai}       % Tibor Gallai
\newcommand{\Haken}{Haken}         % Wolfgang Haken
\newcommand{\Harary}{Harary}       % Frank Harary
\newcommand{\Hajnal}{Hajnal}       % András Hajnal
\newcommand{\Hajos}{Hajós}         % György Hajós
\newcommand{\Konig}{K\H onig}      % Dénes Kőnig
\newcommand{\Lovasz}{Lovász}       % László Lovász
\newcommand{\Markov}{Markov}       % Andrei Markov
\newcommand{\Chernoff}{Chernoff}   % Herman Chernoff
\newcommand{\Janson}{Janson}       % Svante Janson    ???? <- confirmar!
\newcommand{\Bennet}{Bennet}       % George Bennet    ???? <- confirmar!
\newcommand{\CauchySchwarz}{Cauchy–Schwarz}
\newcommand{\Luczak}{\L uczak}     % Tomasz Łuczak    ???? <- confirmar!
\newcommand{\Rucinski}{Ruci\'nski} % Andrzej Ruciński ???? <- confirmar!
\newcommand{\Azuma}{Azuma}         % Kazuoki Azuma
\newcommand{\Hoeffding}{Hoeffding} % Wassily Hoeffding
\newcommand{\Jensen}{Jensen}       % Johan Jensen
\newcommand{\Ore}{Ore}             % Øystein Ore
\newcommand{\Petersen}{Petersen}   % Julius Peter Christian Petersen
\newcommand{\Szekeres}{Szekeres}   % George Szekeres
\newcommand{\Szemeredi}{Szemerédi} % Endre Szemerédi
\newcommand{\Simonovits}{Simonovits}% Miklós Simonovits
\newcommand{\Schelp}{Schelp}       % Richard Schelp
\newcommand{\Stone}{Stone}         % Arthur Harold Stone
\newcommand{\Turan}{Turán}         % Pal Turán
\newcommand{\Zykov}{Zykov}         % A. A. Zykov
\newcommand{\Faudree}{Faudree}     % Ralph Jasper Faudree
\newcommand{\Wagner}{Wagner}       % Klaus Wagner
\newcommand{\MacLane}{MacLane}     % Saunders Mac Lane
\newcommand{\Whitney}{Whitney}     % Hassler Whitney
\newcommand{\Vazirani}{Vazirani}   % Vijay Vazirani
\newcommand{\Kuratowski}{Kuratowski} 
                                   % Kazimierz Kuratowski

% Com sobrenome
% -------------
\newcommand{\AndrasFrank}{András Frank}
\newcommand{\AndrasGyarfas}{András Gyárfás}
\newcommand{\AndrasHajnal}{András Hajnal}
\newcommand{\AndreiMarkov}{Andrei Markov}
\newcommand{\BelaBollobas}{Béla Bollobás}
\newcommand{\ClaudeBerge}{Claude Berge}
\newcommand{\PaulErdos}{Paul Erd\H os}
\newcommand{\DenesKonig}{Dénes K\H onig}
\newcommand{\EndreSzemeredi}{Endre Szemerédi}
\newcommand{\FrankHarary}{Frank Harary}
\newcommand{\GeorgeSzekeres}{George Szekeres}
\newcommand{\GyorgyHajos}{György Hajós}
\newcommand{\JackEdmonds}{Jack Edmonds}
\newcommand{\JuliusPeterChristianPetersen}{Julius Peter Christian Petersen}
\newcommand{\KennethIraAppel}{Kenneth Ira Appel}
\newcommand{\LaszloLovasz}{László Lovász}
\newcommand{\MiklosSimonovits}{Miklós Simonovits}
\newcommand{\PafnutyChebyshev}{Pafnuty Chebyshev}
\newcommand{\HermanChernoff}{Herman Chernoff}
\newcommand{\SvanteJanson}{Svante Janson}         % ???? <- confirmar!
\newcommand{\GeorgeBennet}{George Bennet}         % ???? <- confirmar!
\newcommand{\TomaszLuczak}{Tomasz \L uczak}       % ???? <- confirmar!
\newcommand{\AndrzejRucinski}{Andrzej Ruci\'nski} % ???? <- confirmar!
\newcommand{\KazuokiAzuma}{Kazuoki Azuma}
\newcommand{\WassilyHoeffding}{Wassily Hoeffding)}
\newcommand{\JohanJensen}{Johan Jensen}
\newcommand{\TiborGallai}{Tibor Gallai}
\newcommand{\OystenOre}{\O ysten Ore}
\newcommand{\PalTuran}{Pal Turán}
\newcommand{\VaclavVasekChvatal}{Václav Va\vv sek Chvátal}
\newcommand{\ArthurHaroldStone}{Arthur Harold Stone}
\newcommand{\RichardSchelp}{Richard Schelp}
\newcommand{\RalphJasperFaudree}{Ralph Jasper Faudree}
\newcommand{\RowlandLeonardBrooks}{Rowland Leonard Brooks}
\newcommand{\KlausWagner}{Klaus Wagner}
\newcommand{\SaundersMacLane}{Saunders Mac Lane}
\newcommand{\HasslerWhitney}{Hassler Whitney}
\newcommand{\KazimierzKuratowski}{Kazimierz Kuratowski} 
\newcommand{\VijayVazirani}{Vijay Vazirani}
\newcommand{\WolfgangHaken}{Wolfgang Haken}
% Pontuação
% ---------
\newcommand{\ie}{\text{\textit{i.e.}}}

%% Local Variables:
%% mode: latex
%% coding: utf-8
%% fill-column: 70
%% tab-width: 2
%% End:
